成報：國妖張德江攪局加劇 林鄭梁振英中聯辦命運共同體

【評論文章/文：漢江泄】

以史為鑑，可以知興衰；以人為鑑，可以知得失。「赤壁之戰」的一幕「火燒連環船」，現時最適合用來形容「國妖」政治局常委張德江的團夥。下屆香港特首之位及全國政協副主席，已成張德江的救命稻草，只要由同一陣線的人當上，所謂「朝中有人好做官」，再過5年或10年都繼續依仗北京、廣東、香港及深圳惡黑政治勢力聯成一線，還有香港財團的「自願進貢」，足以與中央核心抗衡。隨着建制選委盲目附和中聯辦的指揮，向反中央核心的勢力靠攏，不問政綱不問因由，就給提名票支持林鄭。只要這些利益團夥愈鞏固，愈失民心，香港市民熱切期待的一場「火燒連環船」情節，肯定會驚天動地。

在內地其中一艘被火攻的「連環船」，是曾參與企圖政變的原河北省委書記周本順。

周本順企圖政變 被判刑15年

今年春節過後，首名貪腐「老虎」入囚籠是周本順，他被視為周永康心腹「大秘」，昨早在福建廈門市中級法院一審裁定受賄罪名成立，判處有期徒刑15年，沒收個人財產200萬元，對周本順受賄所得財物及孳息予以追繳，上繳國庫。法院判決書指出，周本順於2000年至2015年間在擔任邵陽市委書記、湖南省委常委、中央政法委秘書長等職期間，利用職務便利及職權和地位形成的便利條件，為他人在房地產開發、催收工程款、消防項目審批、銀行貸款及職務晉升等事上提供幫助，直接或通過家人先後多次收受他人財物，共折合約4,001萬元人民幣。

這個判刑，足見以國家主席習近平為核心的黨中央的反貪腐決心，哪管「老虎」有多兇猛。廣東及深圳的不守法官員，依仗於香港的繁榮，討盡財團的經濟利益而自肥，再結合他們慣常使用的惡霸手段，「黑金政治」由此形成，這些南方的黑金勢力，黑不見底。

香港市民感到悲哀的，是回歸前的港英殖民地政府的精英官員，卻在回歸後漸受內地歪風同化，甘心出賣靈魂，進行「魔鬼交易」，徹底犧牲國家與人民利益。今次特首選舉，教香港市民大開眼界，從未見過崇尚廉潔的選舉如此黑暗。在提名期前，已由野心家張德江「欽點」林鄭，這些是徹頭徹尾的干預，不是前律政司司長梁愛詩所謂的「游說」。梁愛詩讀法律，長期生活在香港，卻在此關鍵時刻，選擇犧牲法治，與民為敵，匪夷所思。

用心感動市民 才是真民意

植根英國的林鄭月娥自被張德江相中後，她那靠近張德江權力得勢的嘴臉，與民心愈走愈遠。民意不是靠刻意造勢，筆者最近看過另一位特首參選人曾俊華周日親到馬拉松場地為選手打氣的短片，最深感受是一位又一位參賽的選手，主動走近曾俊華跟他擊掌，拍拍他的肩膊鼓勵，說：「您都要加油！」、「John，我支持您！」、「不要放棄」等等；期間不少人找曾俊華合照，人人掛上笑臉。這些不是用錢、用權可以營造出來，而是用心，用心去感動人，市民產生共鳴，就會無條件的給予支持。試想想：沒聽過有人因為曾俊華的鬍鬚而支持他。所以，那些說不用看政綱就憑信任林鄭的選委，應當反省自己有多麼的膚淺。

部分建制選委出賣港人利益，自願往火坑跳，倒是今次泛民來得理性。

政圈盛傳，為免參選人曾俊華或胡國興至提名期最後一刻仍未夠150票「入閘」，泛民選委已經做好對策，並提早將部分選票留作「策略性提名」之用，即視乎屆時誰人不夠票就提名誰。公民黨發言人昨晚已透過新聞稿稱，基於締造競爭及抗衡西環操控的原則，會配合泛民距界別名單「民主300+」分工合作的策略，該黨部分選委將提名胡國興或曾俊華，餘下的則留有以待。

胡國興昨天出席工聯會的座談後承認，手上只有四個提名，其目標是爭取160張提名票，以免有人「寫錯字」令提名票作廢，又稱自己夠票就不會再接受提名，冀其他參選人亦是如此做。

泛民策略分票 保胡國興 曾俊華

政圈盛傳，泛民為免保送曾俊華、胡國興有所差池，因此已經提早開展「策略性提名」對策。據了解，今次決定由公民黨主席梁家傑發起。以法律界30名選委為例，曾俊華及胡國興會先各獲10張提名票，餘下的10名選委會先簽署兩張提名表格，並由資深大律師陳景生看管。這10票會在提名期最後一刻，視乎曾俊華、胡國興誰人不夠提名時，才出手「營救」。

種種迹象，顯示泛民似乎已逐步啟動上述做法。公民黨發言人昨晚表示，該黨執委會已經通過，該黨選委將提名曾俊華、胡國興，而部分選委將待「公民提名」有結果才再作決定。至於高等教育界方面，昨天有六名選委表明將提名胡國興；該界別五名選委日前已表明提名曾俊華。高教界30席由泛民名單「高教界民主行動」全取，即至今有19人未表態。

傳德江欽點梁振英做政協副主席

政圈說笑，張德江新外號現叫「張欽點」，但隨時變「張老點」（註：老點是廣東話，意指靠害），除了「欽點」的人選為廣大市民所棄外，昨天傳出北京突然加快讓梁振英晉身全國政協副主席，最快在下月全國「兩會」揭盅；而事件最不尋常之處，是在相關安排下，梁振英將同時兼任特首與國家領導人，屬非常破格之舉。有媒體引述接近北京人士透露，知悉今月底中央就港澳工作會有重要事情公布，未知是否與事件有關。

這些消息，驟耳聽來已知機會極低，梁振英已是「喪家犬」，被中央核心離棄，怎會把穢物放身邊呢！況且，在「一國兩制」下，特首同時兼任國家領導人屬無史無前例，當年董建華亦是在辭任特首後才晉身全國政協副主席，中央核心豈會為了在香港人人得而誅之的梁振英而作此特殊安排呢！唯一有此如此低智慧的想法，相信只有「國妖」張德江而已，他以中央港澳協調小組組長之名，總是要「另搞特殊」，無看齊意識，無政治規矩。

喪家犬

命運共同體

成報仲未出事

有習大照住

張老點

講咁耐 核心幾時出手

點解成報支技薯片 諗唔明

留名看成報批中

3月26日就知道
不過知道又點，咪又係支那話撚晒事
係最多可以睇下張曉明條死撚樣前途如何

睇呢到d留言, 就知香港人都係中國人。都唔值得有民主。

你覺得習總會俾民主你咩

邊個做奴隸主, 你班人咪又係仰人鼻息

成班奴才

等緊你時代革命

唔須要, 我申請左移民
你繼續留係香港做奴才

成報想點，出晒真名

成報
連老鼠曾都開始揀位企

雜派同肛派都係仆街黎
邊個贏香港都係收皮
家下雜總打壓言論自由力度仲勁過以前
我就唔信佢贏左香港有著數

今次d改圖高質返

做頭版嗰位仁兄真係多創意

講左咁耐，幾時有野睇下？

屌 你先係最中國人囉 一副蝗蟲基因 自己地方有事就移民走先 同上面班貪官一鳩樣

香港有今日真係多得你呢批自私中產唔少

唔會有野睇
成報既內容大妓院講左幾年，習大大都仲係下緊果盤好大既棋

命得一條，黃金時間仲係得短短十年
要留喺度陪班黃屍癲，到2017仲當正自己有票支持薯片
不了